Laboratorio 3 Parte 1 - Infraestructura de Comunicaciones

Instrucciones de instalación:

Para la instalación del aplicativo que implementa el protocolo de control de transmisión (TCP) entre cliente y servidor, es necesario descargar en el lado del cliente descargar la libreria pyshark con el comando: pip install pyshark para la captura de paquetes durante la ejecución del programa, de igual forma es necesario descargar en el servidor la libreria pyshark con el comando: pip install pyshark y descargar python3 para la ejecución del programa, teniendo descargados estos archivos la ejecución del aplicativo será exitosa.

Para poder tener el aplicativo en el servidor es necesario primero clonar el repositorio, abrir la carpeta Server y crear la carpeta Logs donde se guardaran los registros de la transferencia de archivos a los clientes. Por otro lado, para el aplicativo del cliente es necesario primero clonar el repositorio, abrir la carpeta Client y crear las carpetas Logs y ArchivosRecibidos, en las cuales se guardan los registros de la transferencia del archivo y el archivo transferido a cada cliente respectivamente.

Instrucciones de uso:

Para hacer uso del aplicativo se debe tener tanto la maquina cliente como servidor corriendo, en la maquina servidor ingresar el comando: python3 Server.py, el cual ejecutará la aplicación y aparecerán mensajes de notificación para que se ingresen los siguientes datos: Número de clientes a conectar y Número del archivo a enviar, una vez ingresado los datos el socket TCP del servidor quedará en espera de la conexión de los clientes. En la maquina cliente ingresar el comando: python3 Client.py, el cual ejecutará la aplicación y aparecerán mensajes de notificación para que se ingresen los siguientes datos: Número de clientes. Una vez tanto en el servidor como en el cliente se hayan ingresado los datos se establece la conexión y empieza el servicio de transferencia de archivos soportada por los sockets TCP, en cada lado del servicio se generan los respectivos logs de registro de la transferencia del archivo envio/recepcion y los archivos recibidos por los clientes almacenados en ArchivosRecibidos. 